按證公司推終身年金計劃，長者一百萬，年息七厘

如果政府擔保，就福音

其實姐係點呢？

交完錢又有錢拎

唔好怪我讀得書小

姐係交五至一百萬，
如果交一百萬，一年有七萬蚊拎，拎到死果日

如果死果日，總共拎少過一百萬，會比埋尾數你
如果一路無死，就一直拎，拎到死果日

假設有85歲命，65歲申請，拎到第十五年，你已經拎左105萬，其後就會比多左，第十六至二十年都會一直收一年七萬

聽落好似幾扺屌

係唔錯架

咁似啲層壓式

其實姐係同佢對賭
賭自己幾時死

即係話mpf其實幫唔到退休，純粹幫基金佬呃飯食，依家要加多補充方式

頭十四年都無息喎

不嬲都係架，唔知點解冇on9信夠退休

年金係咁...

鬥長命

如果當自己65歲之後唔做野
有2百萬MPF 1百萬射落去1百萬自己慢慢MEET
頭十四年冇息照拎7皮1年 15年後開始當出糧咁玩OK唔OK?

睇你自己
其實你可以唔理息個概念，因為第十六年都係拎7萬
只不過第十六年起有多咁解

不了
賭唔過,有錢既唔會買
買既長者都唔會多錢(身家百零二百萬)
買完有咩病痛就含撚

19政府諗埋d屎橋
淨係講一年7皮引d廢老
又唔講埋長者個risk/opportunity cost

你肯定有錢唔會買？
七厘其實幾好，我相信有人買
大佬呀洗唔洗畫公仔畫出腸呀機會成本係人都知架la

政府咁能多錢, 都唔派. 仲要問返老野比錢. 仲信個政府, 都on99

Year 0 拎7萬就話7厘， year 20仲剩返幾多？

政府/公司做野要從制度，長遠，公平性考慮，唔通人人月派三萬，派到乾塘就叫好咩

雖然我都認同呢個政府垃圾，賣港，無能

我會同銀行借錢買，總之銀行利息唔過7厘就贏。

年金七厘，係終身，死之前，都每年派七萬
第二十年咪又係七萬囉

做套戥，按樓再轉年金

又唔係叫你all in
本身有三四百萬 拎買公用股收息果筆 買年金 賺7里 幾好丫

唔可以用利息概念既.
早死筆錢唔夠你還息同本金. 當然銀行都知所以唔會借俾你.

本身有錢退休/有仔女養既人就最啱, 用黎對沖自己太長命既風險.
女人比較抵買.

本身得一, 二百萬又無仔女養就作為不大.
有事都無錢用, 咁長命都無用. 每月得幾千連老人院都唔夠交.
無謂.

錢既價值係會隨時間降低，下年7萬個價值係會低過今年7萬，你你無留意到金管局話係3-4%，而唔係7%

買股票收完息，本金仲喺度
年金齋派年金，本金沒收無得退

其實有啲揾笨實，根本頭14年只係分期還番本金比你

係唔係大概攞30年先有100%回報?
65歲開始攞到95歲總共有2.1M?

....
救命
七厘係講緊年金，姐係一百萬，一年派七萬，
3,4%年報回報係講佢公司自己計條數，同比錢啲人無直接關係

你要計回報率，通脹率就自己計

....
救命
七厘係講緊年金，姐係一百萬，一年派七萬，
3,4%內部回報係講佢公司自己計條數，同比錢啲人無直接關係

你要計回報率，通脹率就自己計

係

其實佢有數圍
有幾多人有95歲呀
90有70%人打柴啦

咁其實1M每年收3厘yield
compound計上去 一定唔等30年啦
萬一冇95歲命 收唔到70k x 30年
應該1M每年都唔使收3厘yield

賺就未必有得賺
但幾啱香港啲老野
好多老野都係每個月一兩千生果金+幾千退休金過世
你保到佢死 佢地可能肯制

從回報角度係

重點為
1.退休後係消費比較多，而唔再係儲蓄，個人認為收入流重要過回報，九十五歲後拎二百萬，我都就死而果三十年一蚊都無
2.收入流的確定/保證性，政府寫包單比七厘，可以話極低風險，係收入流角度好好

好似上邊有位巴打講，其中一招係借錢，再做年金拎七厘，有息差就淨賺

用3厘計
100*1.03-7.......
去到20年先蝕比你

我就睇多數健康人士，應該可以過九十，甚至過百

分散投資 同埋現金流問題

股票會跌 樓雖然機會細但都有可能跌

但平金每個月穩定出俾你

我改一改 未必係cover公用股果part , cover定期果part會岩d

香港人平均壽命87.3
用4厘計岩岩好打和

應該唔止la
愈黎愈長命

而且，講到未，年金係收入流角度，而唔係投資，政府都係比選擇你姐

應該係3厘回報
冇乜意思

抵過買樓收租
200萬兩公婆計, 都已經過萬收入一個月
買樓收租一定做唔到

最緊要佢早死會俾番105%本金, 即係封蝕本門
如果政府擔保即係變相派錢俾有閒錢買既人, 屌

其實派股息都除左淨，都係一樣扣左你'本金'喎

認同，有d派錢feel........

我唔信佢一年回到 7%
你當有4% 係俾返當初個一百萬你 分25 年
即係佢基金 target 一年大概搵 6-7%

政府會養一批殺手，邊個夠期就會做瓜佢。

可能一球買個車位收租著數啲，要研究吓加租，通貨膨漲

上邊有人計左數，3-4%息口夠
而且政府擔保

本金會愈來愈少 所以係要多過 3-4% annualized return

如果以宜家既息口
佢做到報導講既條件
Can all in for sure

2016 先上 legco expected return could be inflation linked, talking about 1% at that time

佢唔好大大聲 但最好做唔到 so-called 7%

買果個都..

借一球比個7老80?

你一球15年可以儲到至少15萬息啦 豬兜

完全係搵人笨。
嚟個係14年後先有7%利息，唔係買嗰年有。個14年係完全冇利息，加埋通脹，姐係倒蝕。

65歲買100萬，79先收返，香港男人平均81.2歲死，16年一共115萬。女人87歲，22年一共156萬。

藍籌股一年4%利息(算低)，16年包利息一共164萬，22年一共188萬。未包資本升值

如果覺得自己會長命百歲就可以買，不過數據最誠實。

直

直述都咁惡

屋企人咪得

唔可以咁講 藍籌股都會有可能暴跌 呢個係政府保你 點同呢

同埋老野唔係用投資角度去睇
電視播啲老野呻窮果時多數係話得百零萬養老+層樓
你保到佢死果日都有錢收 就算無息 好多老野都制

同埋雷曼之前應該有好多老野都諗住買5號仔過世

政府都一樣可以仆街

政府仆街機會高定上市公司仆街機會高

政府擔保點都好過藍籌，financial position強咁多

政府

啱啱用咗2014年life table,65歲開始買，計埋死亡率，回報有2.269厘，話高唔高，唔係好抵搏

年回報三厘 正啦

更正番，計埋早死補償啱啱有3厘
咁就係賭自己夠唔夠85歲命，
不過香港男性壽命中位數係82.幾

除淨都唔會除到零啦

咁點解政府唔做 二十至三十年長期老人bond ?

有冇巴打可以計下16年包利息做到115萬 需要一年幾多%利息?

見到有啲乜9都唔識喺到亂嗡真係好好笑

Now新聞有條保險狗話回報冇驚喜，亦質疑政府有冇相關經驗，呢個計劃冇興趣，1球full pay買車位收租好過，不過踩親保險狗條尾做得好，起碼唔使睇佢哋啲濕𨳊儲蓄保險

份PDF明明有三個PLAN,三個PLAN個RATE一定唔同,唔係個個PLAN都有本拎
報紙佬就寫到又有息又一定拎得返個本咁

真心？？
一間公司每一日都賺緊錢， 內在價值理論上每日增加， 係分派收入時除返出黎， 果 部分係賺嘅錢， 唔係本金， 如果唔係又點解冇公司除淨會除到得返0？？

都唔係咁計

assume 2% yield

7n = 100*1.02^n,

n = 22

你要有87歲命先同定期打個和, 之後贏

如果 yield > 2.37%, 年金比你個rate 就一定少於定期, 姐話一定會蝕
唔信的話, 你會solve 唔到個N, 7n=100*1.0237^n

所以報紙佬先話個irr 係2-3厘

買樓都有逆按啦

係咪更鼓勵後生果班吊住m

件老野命

政府仆街機會高好多，政治腐敗指數越嚟越高，個計劃通常唔多透明，出咩事，唔認數都好正常，到時話:前屆政府搞嘅，唔關我事。

反而買股票有數據睇，驚一隻出事咪買恒指囉，再驚咪買sp500，sp500都收皮，咁美國應該都會收皮

車位出租回報好低...如果你話等佢升值另計

香港好少人玩年金

個概念係短命既人補貼長命既人

賺到錢既公司就係

公司賺錢
Keep住有投資者買佢既股票
股價上升之後就派利息比股東
只要每年穩定增長
理論上可以賺息兼賺價

點解我睇唔明你計緊咩
7n代表d咩

如果有100萬, 我剩係買內銀都5%利息啦..我仲可以複式利率滾落去
未計D息, 10年,20年後,就算個股價衰極都仲有8成本金係度
買你個終身年金, 20年後收極都係140萬

N 咪年數, 100萬同7萬

同時設有「身故保障」，如果長者提早過身，其家屬或後人可獲105%保費退回。
唔知佢咩叫"提早過身"啦,如果係唔係都有105%保費退回 咁真係無得輸

蝕息?

好多廢老唔知
同埋政府淨係講"每年收7皮" 水9人

除非條友65歲，知道自己過兩日死，又比佢買個計劃，咁就即賺5%

有事上黎想走佬都冇得走

大家好多神算..
但係有冇計埋個本金係會慢慢減少 ?
唔洗用錢架?

如果你65歲咁陰公得一球係手
你買呢個定自己投資 ? 我唔洗問即 allin 呢個

我條數, 1球車位租3000，減返管理費等2500實收，通貨膨脹3-4%年，每兩年調整租金加8-10%，計返15年條數著數，仲未計價錢好可賣走，唔可以跟通貨膨脹調節嘅現金流，冇乜用，除非長命過+X哥，後面先有賺

65攞返MPF，轉頭叫你買第二樣，咩原因

可能係繼mpf之後又一揾笨柒力作

我都覺得車位好啲，不過要揀啱位置買，買錯就仆街

你無資產做抵押銀行點會借比你，你死左佢收唔番本金。

考眼光梗要㗎啦，不過唔算太難嗰隻，股票收息有機會搏特別息或者多派，呢個年金要夠長命先贏，但最重要嗰15年，65-80冇辦法抵銷通貨膨脹，到時活仔最平嘅下午茶餐都可能50蚊，不過如果有唔止1球就玩吓無妨

做乜鳩咁多人搵股票同個plan比
風險vs回報 都唔同

2樣野一樣有風險有回報，擺嚟比較好正常喎

但係個產品目的唔同喎，前者係for賺錢，後者你當for老人家舊錢穩定收小小息咁炸喎
唔係到七老八十仲諗發達呀

有急用十萬咁計，只能退出年金計劃，冇得選擇取出部份繼續計劃，車位可以拎住去抵押，股票可變賣部份股份，而唔須要完全退出，暫時只見年金計劃話中途可以退出，而唔係部份退出，相當唔靈活

係咪即係頭15年總回報得5%，接近0增長。
第16年開始先有每年7厘

風險係股票可升可跌藍籌都可以唔派息或者十幾年黎多兩次金融海嘯/大時代
個plan就政府應承包底早死又比多少少帛金你

你唔係期望個回報一樣嘛

所以暫時睇適合啲有仔女養有現金流
不過等公佈細節

政府自己都大大力刮左強積金一巴

計唔掂條數 按揭公司冇錢比
政府埋單 咪又係加稅...

通脹太西利，mpf追唔上，加埋環球經濟麻麻，點玩都蝕。除非你好有時間mon實個市

呢個年金計劃好處就係比人多一個投資選擇，分流一下社會閒置資金唔好去晒物業股票，無須任何操作，亦防止你一下洗晒，或者比倫敦金狗保險狗呃，有選擇好過冇

十年後6000蚊可以做到D乜

關咩事，mpf目的就係利益輸送俾基金佬，要投資我自己唔識投資要經過一間人幫我?

我已經當mpf全部損失，餵咗狗，要管理自己買股票，花精神去mpf晒時間，嗰班基金佬市好出10個月花紅，唔好市4個月，輸就你贏就佢，唔輸有鬼，mpf作用係借貨比大戶沽空

希望唔係另一個mpf啦，起碼唔係強制性

同買樓黎比
買左層樓 本身有個值係度 收租係額外
依家係比一百萬佢 佢一直都用你舊錢比返你
點睇7%都冇
15年收105萬
5萬再除返15年
每年都係得3000幾蚊
同政府舊制公墓員一樣
玩鬥長命

計65歲買，85歲死 (平均壽命其實都冇85歲

7x20=140萬

本金100萬

利潤140-100=40萬

計單利息= 40%/20 = 年利率2厘

複利息更加不足2厘

買ibond / 銀髮債券 / 收息股 / 人仔 好過

正苦真係搵笨柒

到老咗又無咁多精神計數買呢買路呢
target 都係有閒錢，已經買哂ibond、幾隻藍籌係手嘅人多個投資選擇，最重要係唔使時間mon 住

不過咁，要支持呢個計劃，等政府向廢老打主意都好

唔係強制嘅就多啲方式冇所謂，強姦金我就極力 ，佢老母根本幫班基金狗呃飯食嘅

好似一早已經知d人唔會咁長命

政府為左咁搞香港

on9佢分期派返你嘅本金比你

其實政府 賣 特別牌 ibond 畀 65 歲以上既人 , 每人上限一百萬

每季派息

集到既資金又可以做返/發展 本地長者醫療服務

好似蝗養老金入市買下穩定投資又得

根本政府 D 政策從來都係偏向畀金融佬賺 都唔撚照顧香港自己人
正仆街政府

如果有閒錢又想低風險保本投資 除咗選擇基金外 其實買得過

車位唔同樓 你買車位包你有人租同好似樓咁升值咩
加上買個車位都十幾萬up 唔係個個都有咁多

依加早死有得回水wo 起碼好過d垃圾安老按揭先啦 死咗層樓比銀行食咗 想拎返層樓反而你要比錢贖
又可以中途cut 拎返本金尾數 唔怕有病拎唔返錢醫

不過政府出依個計劃個目的係想點？ 又想幫保險佬搵錢？ 定係想好似mpf咁 整個懶人基本出嚟同私人市場競爭迫市場改善？

唔好傻啦
香港人長命係因為有錢去醫
而家叫啲老野拎臨老醫病舊錢去賭喎, 點會有得贏

sell喱啲plan嘅人40歲前唔慘死都天冇眼

其實有著數，你地無計到拎出黎果70000可以自己拎返去投資⋯⋯所以你地話計疊利係唔公平

當然仲要計你本身有幾多儲備啦，如果得一百萬⋯拎晒100%去買，有咩事冇得周轉又係慘

好視乎佢個「提早死亡」拎番105%係點提早法

就係未必

其實係咪第10年死，就拎左70萬+105萬咁樣?

通脹都唔知冇左幾多啦

舊制公墓員退休扔多一百萬落去，個個月收多幾千加埋長糧咪好爽

講真我係仔都建議老人家咁做
好過成日驚佢俾倫敦金sales呃

你知果代幾撚蠢架啦

應該扣返拎咗嘅錢，冇咁so,否則好多被自殺，總之比夠加埋105萬

舊制不嬲都爽架喇

岩岩睇番似係找埋尾數。 如果係咁，相等於你比人lock住100萬15年，15年之後每年比七萬你。

即係你俾我呃左先，咁你啲錢咪唔會俾其他人呃囉

自己投資一定高啲，但你要說服到老人家俾佢棺材本你
加上如果政府包底，應該好多老人家會買

用返你果套兩害取其輕，俾仔女呃好過俾政府呃

入場門檻低，5萬起，有1球唔使all in嘅，擺80個落去，如果可以選擇部份退出取回部份本金可以all in,等細節

問題係最重要嘅折套率佢冇提
死一個人賠突5%
但係一個人退保當食你2成都抵左4個人條數

而且有幾多人真係寧願要錢冇醫病

擺明呃錢

我諗好難
因為好多老人心入面其實唔信自己屋企人

計4%通脹既話15年後仲蝕緊22萬(PV)
要到87歲先真正回本（等22年）
遲d銀行會加息既話不如放銀行做定期好過
抗到通脹之餘又唔使等22年

伏就肯定伏，大家都係討論下有幾伏者

通脹持續到咁多年先算啦

要22年先賺到個通脹
仲未計放係銀行定期收息既opportunity cost（遲d會高息）
計埋既話可能要過百歲先有賺

呢個可以肯定，係幅度，全球亂印銀紙，通縮機會微，長計銀紙貶值嘅

可以咁講既，但淨係考慮回本果個period（果十幾廿年），實係蝕。

但你換黎既係回本後每個月五六千蚊 risk free咁

自覺有八十幾九十歲命可以考慮下既

通脹愈低、銀行息愈高，呢個年金既存在價值就愈低
點解我要鎖死舊錢15年？
放銀行收息return差唔多，有事要應急隨時可以用
除非你真你好撚長命，咁先有賺

鎖死都可以係一種好處 好似係

又要拎返我上面個兩害取其輕既答案出黎

呢個年金最大敗筆係果7萬蚊無每年按通脹調整
十幾廿年後d物價全部double，到時7萬蚊相等於而家$35000
每月得$2916.7邊夠洗

你要保佑自己不要生病，因為你得一球，已經交左出去。
提早拎，會打個折先俾返你

假設突然病左要100萬醫
佢話唔撚好意思提早拎得番50萬
到時真係等死

所以呢個計劃只適合身家最少幾M既人

是旦買份儲蓄都靚過政府個計劃....

唯一好既係有政府保證

自己無買醫保係咁架la
講到果一百萬好多，拎左你條命咁

得一百萬去醫病，咪又係無晒錢

買得醫保，不如買埋儲備啦，政府個plan65起先買得，
79歲先開始鬥長命。
成個計劃只比放銀行或床底好

79死，計落仲輸好多

通脹係常態啦 美國經濟政策都係以通脹為基礎去推動番佢地個經濟發展 另一個中國又不繼擴展緊 兩個最大經濟體系都脹 我諗都幾難會通縮 最多打個和維持原有水平

除非真係搞掂哂棺材盤同你仔女d生活 多錢先拎個一百萬去當出下糧（仲要覺得自己夠哂長命）如果唔係你一個唔覺意病左或者有咩意外 就真係食得屎
正常投資收息一年3%本金不變 十年都140+% 都多過佢20年拎既錢 年息7%呢d語言偽術真係呃唔少人

但對個班冇知識既廢老黎講未嘗唔係條好事 好過比人呃哂 算係叫做保番個本金

無追PO 無入去睇

就咁睇依樣野都柒柒地WO

當我可以拎廿年 TOTAL 140萬

我拎100萬鎖20年 然後賺40萬 我係咪傻撚左

如果我拎100萬去買樓放租(我知唔合法，但為左計依條數 將就下先)

350萬既樓 放租12萬一年 圍埋就3.4%左右啦 如果你只係拎100萬出黎既話 本金唔係350萬而係100萬 就賺埋銀行息差 坐底都5/6%回報 租金收入仲會同通脹掛勾

最重要既係 你層樓隨時可以賣撚左佢 有本金+利息
你掉100萬落去依個乜9計劃 得利息 無左個本金 係要第15年先回本

仲有 雖然話死撚左可以拎夠105萬 我無理解錯既話應該係 連埋利息=105萬 而唔係個長者死左之後 再比多105萬

但如果人都死撚左 計咁多黎做乜 ?

65歲冇嘢撈冇得供，都未必借比你，樓唔適合嘅

通縮百業蕭條，乜嘢國家都攪通貨膨脹，市面欣欣向榮，害處一時三刻唔會出現留返下家莊，吸開毒咁易搣甩咩

頭先篤一篤機 YTM有4厘幾

乜中學無教time value of money咩
點解呢個post咁多人都唔識
定係我真心咗

你岩

講返個計劃 如果我係一個有常識 而且唔係等住個5千8一個月開飯既65歲呀伯

點都唔會鎖住100萬20年 去換40萬回報
平均每年2萬回報會唔會太少 仲要舊錢唔見左 有起事上黎真係大獲

我拎50萬定期 當1.3% 拎50萬買匯控(或者再保守D既公用股) 當 5% 就算廿年之後 隻股咁唔好彩跌左1/3 都仲高回報過佢個計劃 當然前題係你85歲就死

而且仲可以一直都拎住個100萬 係有需要既時候用

佢個計劃雖然睇落0風險 但如果我得100萬ALL IN晒 有起事上黎無錢用 會唔會仲大風險過買大藍籌

同意，表面睇無風險，實際鎖你20年，20年資金郁唔到呢個都係風險嚟

無教time series analysis, irr 果d

都可以，唔講賺錢個年金計劃最大問題係唔靈活，急用錢中途退出收行政費嘅話輸埋比佢

如果我有 過千萬 流動資產 個100萬就算係散紙 都唔會買依個計劃
如果我"得"90歲命都蝕蝕地 過百歲先有數圍

買美國國債唔好？十五年冇息

有得簡買唔買就無所謂啦
好過強逼你去賭
百貨應百客

老實講
一百萬買兩三個車位收租
有咩事又可以放左個車位

應該話，按揭證券公司預計到有大批壞帳收唔返，要咁樣籌定旗，咁日後再算。

我睇法係按揭證券現金流有問題

政府有數，佢派十五年都仲係你舊錢，仲有通漲仲唔食硬你。年金岩啲退休無親友怕自己碌左去澳門清袋，咁科俾佢，定月/年俾返你未唔會仆直囉。

大把

佢做按揭保險=銀行收唔返錢就Claim 佢，你諗啦

呢幾年通脹
銀行幾多利息?

用政府個名推濕鳩鬥長命保險出黎賣
回報點樣上面已經好多巴打計左
劏房波條仆街

咁冇強制就冇所謂嘅，叫多個選擇，百貨應百客

其實大家都冇考慮到兩個好重要既概念

1)呢個係年金計劃 每年都會逐少俾返D本金你
換句話說可能你開頭放左一百萬入去 十年後其實得返五十係入面 所以你計回報要考慮埋呢個因素

2) 風險/回報, 十年前就係因為迷債導致幾多老人家輸哂棺材本

3) 我相信回報一定高過 ibond. 一年前 legco 話要 1% real rate of return. 即係 ibond +1%...

不過政策未出台 乜鳩都係假

65歲比1球出去 要成80歲先拎返個本 仲要中間完全無息收
十幾年後都仲係每月5800 計埋通脹仲要縮水

食飯途中老媽子講個年金計劃，佢講:政府好仆街，成日用包底呃人，政府包我幾多年命呀，死咗又包唔包去埋紀念花園呀，100萬鎖我20年，我實咁長命架

呢個計劃同儲蓄啲濕鳩plan差唔多,呢個仲仆街要一炮過供足成球比佢

今日買完聽日死，淨賺5萬